專家促增檢測 政府懶理 防疫大漏洞 靠有病徵者自行求醫

節錄

專家促增檢測 政府懶理
防疫大漏洞 靠有病徵者自行求醫

政府現時會為出現確診患者的屋邨作消毒及派發樣本樽予居民。

【武肺再爆發】

【本報訊】武漢肺炎遍佈各區，九龍東
。。。。。。

武肺患者行蹤遍佈港九，但較集中在九龍東及新界東，特別是沙田、黃大仙、慈雲山、觀塘等。昨日新增確診患者的居所亦不乏涉事區域，例如觀塘順安邨安頌樓、沙田愉翠苑愉居閣、彩虹彩虹邨翠瓊樓及丹鳳樓、牛池灣彩輝邨彩華樓、慈雲山慈正邨正安樓、藍田康華苑宏康閣等。

感染及傳染病專科醫生曾祈殷指，即使撇除慈雲山港泰護老院群組，九龍東及新界東的患者數目仍遠超其他地區，「高得好唔尋常」，反映當區未必只有超級傳播者，而是有處所或建築物淪為超級傳播的地點。
。。。。。。

。。。。。。。
出現四日真空，直斥「好唔理想做法！」有居民甚至已暫時搬走，他擔心若屬隱形患者，恐釀傳播風險。

港大醫學院內科學系臨床
。。。。。。

張竹君承認派樽「有少少滯後」，
。。。。。。

張竹君指封邨效用成疑

相關新聞：袁國勇斥食肆無視限枱令

被問及會否爆發群組感染的屋邨應否「封邨」時，張竹君指未知封邨是否一個可行方法，惟認為本港疫情分佈不同地區，即使曾到過受波及屋邨的人，亦可能居於離該邨很遠的地方，對封邨實際成效存疑。

港大微生物學系講座教授袁國勇同意檢測量仍未達標，若衞生署無力應付，可外判相關工作，甚或找內地提供能力、經驗及資源。

他強調深喉唾液抽驗的程序應盡量簡單，可讓所有輕微呼吸道病徵、或與患者有流行病學關連的人，不需見醫生，也可在護士站自行取樽採集深喉唾液供化驗。

第三波疫潮令檢疫設施緊張，截至昨日上午9時，撇除即將交還的駿洋邨，僅剩24個單位可用。張竹君警告，若確診個案不斷增加，即使不交還駿洋邨，檢疫設施亦不敷應用。食物局指竹篙灣的政府土地料於月底提供800個檢疫單位。

袁國勇指檢測量現時未達標，建議衞生署可外判相關工作。